# 7. Турнир между бобрами

Бобр Костя наблюдал за теннисным турниром, в котором победитель каждой игры выходил в следующий круг. Для обозначения победителей он использовал карточки с номерами от одного до восьми. На доске в ячейке каждой игры он отмечал номер победителя.

Затем пришел его младший брат Толик, который снял все карточки с доски и расположил их под доской по номерам. Костя однако не расстроился, так как он может восстановить все результаты.

![](b07-1.png)

## Вопрос

Кто выиграл турнир?

[Raadionupud]

A. Участник 1

B. Участник 2

C. Участник 4

D. Участник 8

## Ответ

Правильный ответ: C.

## Объяснение ответа

Победителями первого тура должны стать те, чьи номера есть среди расположенных под доской карточек. Когда эти карты выложены в турнирной таблице, победителями второго тура будут те, чьи номера находятся среди оставшихся под доской карточек. Продолжая таким образом, мы можем восстановить результаты всех игр:

![](b07-2.png)

## Категории

- Графы
- Понимание информации
